[再引入利是文化]陳凱欣倡設「流感券」誘病人往私院求診 指引入外地醫生值得討論

踏入流感高峰期，公立醫院病牀和人手持續緊張。繼護士遊行後，約200名公院醫生昨（26日）高舉「爆」字，向食物及衛生局和醫管局高層閉門申訴。曾任食衛局政助的立法會議員陳凱欣、醫學界立法會議員陳沛然等人今午出席港台節目「城市論壇」討論有關問題。

陳凱欣認為現時公院窘況，是過去政府因經濟問題減少醫科生的後遺症。她呼籲政府增加醫科生數目，並建議政府開設「流感券」，提供經濟誘因讓病人前往私家醫院或向私家醫生求診，從而減輕公院壓力。

至於是否認同輸入外地醫生，陳凱欣稱值得討論和考慮，但前提是不能影響現時本港的醫療質素，不能讓外地醫生在「免試」情況下便「打開門」讓他們來港行醫。她強調並非建議醫管局大規模引入外地醫生，而是暫時引入，以應付醫科生增加後未來10年的空窗期。她又呼籲未來聘請外地醫生與否，應由各專科部門自行決定，以釋除坊間「聘外地醫生即是輸入內地醫生」的疑慮。

陳沛然則表示，「沙士」因要設立隔離病房，故整體病牀大幅減少，至今仍未恢復過去水平；而1999年將軍澳醫院落成後，要待10餘年後才有新綜合醫院落成，形容上述兩個原因，導致公院病牀持續緊張。

陳沛然指出，現時醫管局共有6000多名醫生，但大多在做行政工作，而流感高峰期是內科病房和兒科病房的「局部雷雨」，呼籲醫管局未來在流感高峰期前，應提早調配人手應對。

他又反駁坊間指「醫學界有保護主義」一說，強調醫管局一向有引入外國醫生，但認為即使引入外國醫生來港，他們也會因公立醫院急促的看症效率而「水土不服」。

其實老人家已經有醫療券

你引入外地醫生，有冇諗過人地肯唔肯黎？

高價引入外地醫生
跟住本地醫生就嘈點解益外國人都唔益本地人，本地人賤過外國人
跟住連登仔又嘈點解醫護界咁貪心，加人手可以但加人工不了

講咁多咪又係引入支那醫生